\subsection{Modul \code{MetaData}}
\label{sec:serverMetadataModellierung}
Neben den vom Benutzer eingegebenen Daten werden im \TRIPSTORE auch die
Metadaten der digitalen Objekte gespeichert, die vom Mediator automatisch
extrahiert werden \sectionReference{sec:modellierungMediator}. Die vom Mediator
empfangenen Metadaten werden vom \MODMETA gemäß vorgegebener Regeln in
Dateneinheiten zur Speicherung im \TRIPSTORE umgewandelt.

Dabei werden die einzelnen Metadatenwerte auf Klassen in der \BASEONT
abgebildet.  Die Abbildungsregeln sind in einer \FUNKUNIT in diesem Modul fest
codiert. Die Zuordnung der Metadaten zu den in den Klassen in der \BASEONT sind
allerdings konfigurierbar.

Das bedeutet, dass in der Konfigurationsdatei \bspw die folgende Zuordnung von
Metadatenelementen zu Ontologieklassen definiert sein könnte: $m_1 = e_1, m_2 =
e_2$, wobei $e_1$ und $e_2$ die \acp{IRI} von Klassen in der \BASEONT
bezeichnen.
Nun werden die Metadaten $m_1$ und $m_2$ vom Mediator empfangen. Die Zuordnung
wird von dem \MODCONF aus der Konfigurationsdatei gelesen, \dahe die Einheiten 
$e_1$ und $e_2$
werden zurückgeliefert. Nun werden $e_1$ und $e_2$ aus der externen Datei
eingelesen, die Metadaten werden diesen Klassen aufgrund der im Code angegebenen
Regeln zugewiesen und daraus werden die Datensätze für den Datenspeicher erzeugt.

Somit kann die Zuweisung der Klassen an die entsprechenden Metadaten geändert
werden, indem einfach in der Konfigurationsdatei die \ac{IRI} einer anderen
Klasse angegeben wird. Die erstellten Datensätze werden zurück an das
aufrufende Modul gesendet.